<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id: JobSchedulerExistsFile.xml 16326 2012-01-24 12:44:31Z oh $ -->
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="scheduler_job_documentation_v1.1.xsl"?>
<!-- 
<?oasis-xml-catalog catalog="J:/E/java/development/com.sos.scheduler/src/sos/scheduler/jobdoc/catalog.xml"?>
 -->

<description xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1 
  http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1.xsd">

    <job order="yes" name="JobNetPlanCreator" tasks="1" title="creates the job net plan for a given time horizon" 
    category="Scheduling, JobNet" since="1.3.?">

        <script language="java" java_class="com.sos.jobnet.creator.jobs.JobNetPlanCreatorJSAdapterClass" resource="1" />
    </job>

    <releases>
        <release id="1.0" created="2012-02-20" modified="2012-09-21">
            <title>version 1.0</title>
            <author name="Stefan Schaedlich" email="stefan.schaedlich@sos-berlin.com" />
        </release>
    </releases>

    <resources>
        <xi:include href="./jars/sos.scheduler.jar.xml" parse="xml" />
        <xi:include href="./jars/sos.spooler.jar.xml" parse="xml" />
        <xi:include href="./jars/sos.util.jar.xml" parse="xml" />
    </resources>

    <configuration> 
      <note language="de">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
          Die Parameter werden als Job- oder Auftragsparameter verarbeitet.
        </div>
      </note>
      <note language="en">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
          Parameters are accepted as job parameters or as order parameters as appropriate.
        </div>
      </note>

        <params id="job_parameter">
            <xi:include href="./params/param_OrderId.xml" parse="xml" />
            <xi:include href="./params/param_JobChainName.xml" parse="xml" />
            <xi:include href="./params/param_CheckJobNetTexture.xml" parse="xml" />
            <xi:include href="./params/param_time_horizon.xml" parse="xml" />
            <xi:include href="./params/param_check_frequency.xml" parse="xml" />
            <xi:include href="./params/param_start_order.xml" parse="xml" />
        </params>
    </configuration>

    <documentation language="de">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            <p>
Dieser Job erzeugt den Plan für Jobnetze des JobScheduler für einen gegebenen Zeithorizont in einer Datenbank.
Er ist Grundlage für die Ausführung von Jobnetzen.            
            </p>
            <p>
Mit den Orderparametern <i>OrderId</i> und <i>JobChainName</i> wird die <i>bootstrap</i> order des Jobnetzes bestimmt. Dies ist der einzige
Knoten des Jobnetzes, der keinen Vorgängerknoten hat und ist damit der Einstiegsknoten für das Jobnetz.
            </p>
            <p>
Der Job durchläuft die folgenden Schritte zur Erzeugung und Ausführung des Jobnetzes:
<ul>

<li>Überführung des Jobnetzes in eine Datenbankrepräsentation.
<p>
Das Jobnetz wird analysiert und in die Tabellen SCHEDULER_JOB_NET_NODES (die Knoten des Netzes) und SCHEDULER_JOB_NET_EDGES (die Kanten des Netzes) überführt.
</p>
</li>
<li>Erzeugung des Jobnetzplanes in der Datenbank.
<p>
Ein Jobnetzplan ist eine konkrete Instanz zur Ausführung eines Jobnetzes. Sie mit mit einer eindeutigen Kennung (UUID) versehen und in der Tabelle SCHEDULER_JOB_NET_PLAN
abgelegt.
</p>
</li>
<li>Ermittlung der Lauffrequenz eines jeden Jobnetzknotens anhand der Laufzeitdefinition (gesteuert über den Parameter <i>checkFrequency</i>).
<p>
Für jede Order des Jobnetzes wird anhand seiner Laufzeitdefinitionen und ggf. des Order Parameters <i>on_demand</i> ermittelt, ob die Order für diese Instanz des
Jobnetzes zur ausführung kommt. Mit <i>checkFrequency='false'</i> kann die Prüfung des Laufzeitverhaltens ausgeschaltet werden (default ist 'true').
</p>
<p>
<i>Laufzeitintervalle ('repeat' und 'absolute_repeat') werden nicht berücksichtigt.</i>
</p>
</li>

<li>Erzeugung der Startorder (bootstrap order) für das Jobnetz (gesteuert über den Parameter <i>startOrder</i>).
<p>
Am Ende des Jobs wird die Startorder zur Ausführung des Jobnetzes erzeugt. Der Start der Order kann auf folgende Weise erfolgen:
<ul> 
<li>Ist der Parameter <i>on_demand='true'</i> gesetzt, startet das Jobnetz erst durch manuellen Eingriff.</li>
<li>Enthält die bootstrap order einen single_start (siehe run_time Element), startet die Order zur angegebenen Uhrzeit.</li>
<li>Das Jobnetz startet sofort, wenn die bootstrap Order weder Laufzeitdefinition noch den Parameter <i>on_demand</i> enthält.</li>
</ul>
</p>
</li>
</ul>
</p>

        </div>
    </documentation>

    <documentation language="en">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude">
            <p>
This job creates the job net plan for a given time horizon. The plan was stored in a database file and
is the base for executing job nets.
            </p>
            <p>
Controlled by the order parameters <i>OrderId</i> and <i>JobChainName</i> the <i>bootstrap</i> of the jobnet is determined. This is the only node in the jobnet
without a predecessor and therefore the first node of the jobnet.
            </p>
            <p>
The job executes the following steps to create and execute a jobnet:            
<ul>

<li>Transfer the jobnet in a database representation.
<p>
The jobnet will be analyzed and transfered into the table SCHEDULER_JOB_NET_NODES (the nodes of the jobnet) and SCHEDULER_JOB_NET_EDGES (the edges of the jobnet).
</p>
</li>
<li>Creation of the jobnet plan in the database.
<p>
A jobnet plan is a concrete instance for the execution of a jobnet. It is marked with a unique id (UUID) and will be stored in the database tabel SCHEDULER_JOB_NET_PLAN.
</p>
</li>
<li>Calculation of the runtime frequence for any node of the jobnet (controlled with the Parameter <i>checkFrequency</i>).
<p>
Based on the run_time definition and when indicated on the order parameter <i>on_demand</i> it was checked if an order should be executed in this jobnet plan (the current
instance of the jobnet). Setting <i>checkFrequency='false'</i> it is possible to supress the check of the runtime behaviour and the order will always executes in 
any instance of the jobnet.
</p>
<p>
<i>Runtime intervals ('repeat' und 'absolute_repeat') are not considered.</i>
</p>
</li>
<li>Creation of the startorder (bootstrap order) of the jobnet (controlled by the parameter <i>startOrder</i>).
<p>
At the end of the job the start order (bootstrap order) of the jobnet will be created. The start of the order can be triggered in the following ways: 
<ul> 
<li>Is parameter <i>on_demand='true'</i> set, the jobnet will be start only by manual intervention.</li>
<li>Contains the bootstarp order a single_start (siehe run_time element), it will be start at the given time.</li>
<li>The jobnet starts immediately if the bootstrap order contains neither a run_time definition nor the parameter <i>on_demand='true'</i>.</li>
</ul>
</p>
</li>
</ul>
</p>
        </div>
    </documentation>

</description>