<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="scheduler_job_documentation_v1.1.xsl"?>
<description xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1 http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1.xsd">

  <job name  = "JobSchedulerProcessSubprocessJob" 
       title = "Launch Executable Files" 
       order = "both" 
       tasks = "unbounded">
    <script language   = "java" 
            java_class = "sos.scheduler.process.JobSchedulerProcessSubprocessJob" 
            resource   = "1">
    </script>
  </job>

  <releases>
    <release id="1.0" created="2006-12-11" modified="2006-12-11">
      <title>Version 1.0</title>
      <author name="Andreas Püschel" email="andreas.pueschel@sos-berlin.com"/>
      <note language="de">Initiale Auslieferung</note>
      <note language="en">Initial release</note>
    </release>
  </releases>
  
  <resources>
    <file os="all" type="java" file="sos.scheduler.jar" id="1">
      <note language="de">Standard-Job der Auslieferung</note>
      <note language="en">Standard job in distribution</note>
    </file>
    <file os="all" type="java" file="sos.spooler.jar" id="2">
      <note language="de">Klasse Job_Impl</note>
      <note language="en">Class Job_Impl</note>
    </file>
    <file os="all" type="java" file="sos.util.jar" id="3">
      <note language="de">Klasse SOSLogger</note>
      <note language="en">Class SOSLogger</note>
    </file>
    <file os="all" type="java" file="sos.connection.jar" id="4">
      <note language="de">Datenbankverbindungs Klassen</note>
      <note language="en">Database connection classes</note>
    </file>    
  </resources>
    
  <configuration>    
    <note language="de">
      Die Parameter des Jobs können als Job- oder Auftragsparameter angegeben werden.
    </note>
    <note language="de">
      The parameters for this job may be set as job- or order parameters.
    </note>

    <params id="job_parameter">      
      
      <param name="scheduler_order_ignore_error" required="false" default_value="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Bei <em>true</em> werden Fehler der ausführbaren Datei oder des Kommandos ignoriert
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            If set to <em>true</em>, errors from the executable file or command will be ignored.
          </div>
        </note>
      </param>
      <param name="scheduler_order_ignore_signal" required="false" default_value="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Bei <em>true</em> werden Rückgabesignale der ausführbaren Datei oder des Kommandos ignoriert
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            If set to <em>true</em>, signals from the executable file or command will be ignored
          </div>
        </note>
      </param>
      <param name="scheduler_order_ignore_stderr" required="false" default_value="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Bei <em>true</em> werden Ausgaben nach stderr nicht als Fehler gewertet.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            If set to <em>true</em>, output to stderr will not be treated as an error.
          </div>
        </note>
      </param>
      <param name="scheduler_order_timeout" required="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Enthält der Parameter als Wert eine positive Zahl, dann wird nach Ablauf der Anzahl Sekunden dieses Werts die Ausführung des Kommanods abgebrochen.<br/>
            Enthält ein Auftrag mehrere Kommandos, so gilt dieser Tiemout für jedes einzelne Kommando.<br/>
            Enthält der Parameter keinen Wert, dann können Kommandos beliebig lang ablaufen.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            The number of seconds to be allowed for a command to be executed.<br/>
            This timeout applies to all the commands in an order.<br/>
            Commands running for longer than the time specified here will be terminated. Should no value be entered here, then commands can run as long as necessary. Negative values cause an error.
          </div>
        </note>
      </param>
      <param name="scheduler_order_log_file" required="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Als Wert des Parameters kann der Pfad und Name einer Protokolldatei des ausgeführten Kommandos angegeben werden, die automatisch vom Job Scheduler in das Protokoll übernommen wird.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            The name and path of the log file that is used by the command to be executed.
            This information will be automatically taken over by the Job Scheduler and incorporated in the Job Scheduler log.
          </div>
        </note>
      </param>
      <param name="scheduler_order_command" required="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Ausuführende Datei oder Kommando. Mehrere Kommandos können durch newlines getrennt werden.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Executable file or command. Multiple commands can be separated by newlines.
          </div>
        </note>
      </param>
    </params>

    <payload>
      <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Auftragsparameter überschreiben Job-Parameter.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Order parameters overwrite job parameters.
          </div>
        </note>
      <params reference="job_parameter"/>
    </payload>
  </configuration>

  <documentation language="de">
    <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      <p>
     Dieser Job startet ausführbare Dateien und Kommandos auf dem Rechner des Job Schedulers. Dazu
		 führt der Job den Befehl als Shell Aufruf aus. Dadurch können Programme,
		 die nicht die Job Scheduler API verwenden, auf einfache Weise als Jobs ausgeführt werden, ähnlich
		 einem Cron-Job.
	  </p>
	  <p>Die Ausgaben, die der Job nach stdout schreibt, werden in das Protokoll des Jobs aufgenommen. Möchte
		 man über den Ablauf eines Jobs informiert bleiben, so kann man in der Konfigurationsdatei <code>factory.ini</code> des
		 Job Schedulers die Einstellung <code>mail_on_success</code> aktivieren und erhält jedes Job-Protokoll zugesendet.
	  </p>
	  <p>Liefert die ausführbare Datei oder das Kommando einen Rückgabewert, der einen Fehler anzeigt, so wird dies als
		 Fehler des Jobs gewertet. Das gleiche gilt für Posix Signale unter Unix (SIGKILL etc.). In diesen Fällen wird
		(sofern <code>mail_on_error</code> eingeschaltet ist) eine Fehler-eMail verschickt und der Job beendet.
      </p>
    </div>
  </documentation>

  <documentation language="en">
   <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
    <p>
     This job starts executable files and commands on the same computer as the Job
     Scheduler. To do this, the job executes the instruction as a shell
     call in the command line. This means that programs which do not use
     the Job Scheduler API can be easily run as jobs, similar to cron
     jobs.
    </p>
    <p>
     The output from an executable file or command which the job sends to stdout is
     included in the job protocol. Information about the course of a job
     in the form of the job log file can be obtained by e-mail. This can
     be obtained by activating the <code>mail_on_success</code> parameter in the Job
     Scheduler <code>factory.ini</code> file.
    </p>
    <p>
     Should the executable file or command return an error message, then this is
     seen as failure of the job. This also applies to Posix Signals
     (SIGKILL, etc.). In these cases an error mail will be sent (in so
     far as <code>mail_on_error</code> is active) and the job ended.
    </p>
   </div>
  </documentation>
</description>
