<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="scheduler_job_documentation_v1.1.xsl"?>
<description xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1 http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1.xsd">

  <job name  = "JobSchedulerSendMailJob"
       title = "Send and dequeue mails from a directory, database or order queue"
       order = "both">
    <script language   = "java"
            java_class = "sos.scheduler.job.JobSchedulerSendMailJob"
            resource   = "1"/>
  </job>

  <releases>
    <release id="1.0" created="2006-03-30" modified="2006-09-15">
      <title>Version 1.0</title>
      <author name="Andreas Püschel" email="andreas.pueschel@sos-berlin.com"/>
      <note language="de"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Initiale Auslieferung</div></note>
      <note language="en"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Initial Release</div></note>
    </release>
  </releases>

  <resources>
    <file os="all" type="java" file="sos.scheduler.jar" id="1">
      <note language="de"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Standard-Job der Auslieferung</div></note>
      <note language="en"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Standard job in distribution</div></note>
    </file>
    <file os="all" type="java" file="sos.spooler.jar" id="2">
      <note language="de"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Klasse Job_Impl</div></note>
      <note language="en"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Class Job_Impl</div></note>
    </file>
    <file os="all" type="java" file="sos.util.jar" id="3">
      <note language="de"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Klasse SOSLogger</div></note>
      <note language="en"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Class SOSLogger</div></note>
    </file>
    <file os="all" type="java" file="sos.settings.jar" id="4">
      <note language="de"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Klasse SOSProfileSettings</div></note>
      <note language="en"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Class SOSProfileSettings</div></note>
    </file>
    <file os="all" type="java" file="sos.net.jar" id="5">
      <note language="de"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Klasse SOSMail</div></note>
      <note language="en"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Class SOSMail</div></note>
    </file>

    <database required="false">
      <resource name="SETTINGS" type="table">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Falls Datenbankbetrieb konfiguriert ist, werden Einstellungen des Mail Servers werden aus der Tabelle gelesen,
            siehe Parameter <em>db</em>.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            If database support is configured then the settings for the mail server are looked up in this table,
            see parameter <em>db</em>.
          </div>
        </note>
      </resource>
      <resource name="MAILS" type="table">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Mails werden anhand ihres Status in dieser Tabelle gesucht,
            versendet und der Versandstatus in der Tabelle aktualisiert.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Mails are looked up in this table by their status, are sent and their shipping state is updated in this table.
          </div>
        </note>
      </resource>
    </database>

    <space min="1" unit="MB">
      <note language="de">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
          Der Plattenplatz für die max. Anzahl zwischenzuspeichernder Mails muss nach Bedarf vorgehalten werden.
        </div>
      </note>
      <note language="en">
        <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
          The minimal disk space requirements depend on the number of mails to be stored in case of mail server failures.
        </div>
      </note>
    </space>
  </resources>

  <configuration>
    <params id="job_parameter">
      <param name="smtp" default_value="Mail.smtp()" required="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Der Parameter benennt den Namen oder die IP-Adresse des SMTP Hosts für den eMail-Versand.
            Wird kein Wert angegeben, dann verwendet der Job den Hostnamen aus der Einstellungstabelle,
            falls eine Datenbank verwendet wird oder aus der Einstellung <code>smtp</code> der
            Konfigurationsdatei <code>factory.ini</code>.
            <br/><br/>
            Der Parameter sollte eingesetzt werden, wenn der automatische Mail-Versand durch den Hauptprozess
            des JobSchedulers mit der Einstellung
            <br/><br/>
            smtp = -queue
            <br/><br/>
            abgestellt wird und Mails automatisch in einem Verzeichnis zwischengespeichert werden,
            um sie mit diesem Job zu versenden.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            This parameter specifies the name or ip address for the SMTP host by which mails are sent.
            Should no value be specified then this job will use the hostname from a settings table of
            database if a database is used. Without use of a database the setting <code>smtp</code>
            of the configuration file <code>factory.ini</code> applies.
            <br/><br/>
            This parameter should be used if mail processing in the main task of the JobScheduler
            has been deactivated with the setting
            <br/><br/>
            smtp = -queue
            <br/><br/>
            and mails are automatically stored to a directory from which they are dequeued by this job.
          </div>
        </note>
      </param>

      <param name="queue_directory" default_value="Mail.dequeue()" required="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Der Parameter enthält den Namen des Verzeichnisses, aus dem zwischengespeicherte Mails versendet werden.
            Wird kein Wert angegeben, dann verwendet der Job dasjenige Verzeichnis, das für den JobScheduler
            zum Zwischenspeichern konfiguriert wurde, wie es z.B. die API-Methode Mail.dequeue() liefert.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            This parameter contains the name of the directory in which mails have been stored.
            If the value is left blank then the job will use the directory that was configured for the JobScheduler
            for dequeueing and that is retured by the API method Mail.dequeue().
          </div>
        </note>
      </param>

      <param name="queue_prefix_spec" default_value="^(sos.*)(?&lt;!\\~)$" required="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Der Parameter enthält einen regulären Ausdruck für die Spezifikation der Dateien,
            die automatisch versendet werden sollen.
            <br/><br/>
            Der Parameter wird ignoriert, wenn der Job durch Aufträge gestartet wird.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            This parameter contains a regular expression to specify the files that should be dequeued.
            <br/><br/>
            The parameter is ignored if this job is triggered by orders.
          </div>
        </note>
      </param>

      <param name="queue_prefix" default_value="sos." required="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Falls ein Mail nicht versendet werden kann, da der Mail Server nicht erreichbar ist,
            wird es unter einem Dateinamen mit diesem Präfix zwischengespeichert.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            If an email cannot be sent due to mail server failures,
            then it will be stored in a file with the given prefix.
          </div>
        </note>
      </param>

      <param name="db" default_value="false" required="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Vereinbart, dass eine Datenbank verwendet wird und Mails in einer Tabelle gesucht werden,
            um deren Versandstatus zu aktualisieren.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            This setting states that a database is used and mails are looked up in a table
            to update their shipping state.
          </div>
        </note>
      </param>

      <param name="max_delivery" default_value="0" required="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Vereinbart eine max. Anzahl von Wiederholungsversuchen für das Versenden von Mails.
            Beim Senden eines Mails wird automatisch ein X-Header mit dem Namen <code>X-SOSMail-delivery-counter</code>
            und dem Wert der laufenden Nr. des Wiederholungsversuchs erzeugt.
            <br/><br/>
            Ist der Wert des Parameters 0, dann erfolgen beliebig viele Wiederholungsversuche,
            andernfalls wird der Versand beim Erreichen des angegebenen Werts abgebrochen
            und das Mail in einer Datei mit dem Präfix <code>failed.</code> im Verzeichnis abgelegt.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            This setting states a max. number of trials to send an email.
            If an email is sent then an X-Header named <code>X-SOSMail-delivery-counter</code>
            with the value of the current number of trials is created.
            <br/><br/>
            If the value of this parameter is 0, then an infinite number of trials may occur.
            For other values the shipment will be cancelled if this value is exceeded.
            In this case the email will be stored in a file prefixed with <code>failed.</code> in the dequeue directory.
          </div>
        </note>
      </param>
    </params>

    <payload>
      <params id="payload_parameter">
        <param name="file" required="true">
          <note language="de">
            <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
              Der Parameter enthält den Namen der Datei, die versendet werden soll.
              Der Pfad wird nicht mit dem Dateinamen übermittelt, er ist Teil des Job-Parameters <em>queue_directory</em>
            </div>
          </note>
          <note language="en">
            <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
              This parameter provides the name of the file that contains a mail to be dequeued.
              The path is not given with the filename but in the job parameter <em>queue_directory</em>.
            </div>
          </note>
        </param>
      </params>
    </payload>

    <settings>
      <connection name="default">
        <application name="email" id="application_email">
          <section name="mail_server" reference="mail_server">
            <setting name="host" default_value="localhost" required="false">
              <note language="de"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Host oder IP-Adresse des Mail Servers</div></note>
              <note language="en"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Host or IP address of the mail server</div></note>
            </setting>
            <setting name="port" default_value="25" required="false">
              <note language="de"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Port des Mail Servers</div></note>
              <note language="en"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Port of the mail server</div></note>
            </setting>
            <setting name="user" default_value="" required="false">
              <note language="de"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Benutzername zur SMTP Authentifizierung</div></note>
              <note language="en"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">user name for SMTP authentification</div></note>
            </setting>
            <setting name="password" default_value="" required="false">
              <note language="de"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">Kennwort zur SMTP Authentifizierung</div></note>
              <note language="en"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">password for SMTP authentification</div></note>
            </setting>
          </section>
        </application>
      </connection>
    </settings>

  </configuration>

  <documentation language="de">
    <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      Kann der JobScheduler ein Mail nicht versenden, da der Mail Server nicht
      erreichbar ist, dann wird dieses Mail in einem Verzeichnis zwischengespeichert.
      Dieser Job versucht erneut, die in diesem Verzeichnis enthaltenen Mails zu versenden.
      <br/><br/>
      Der Job kann auftragsgesteuert oder als Standard-Job betrieben werden.
      Als Standard-Job wird automatisch das gesamte Verzeichnis zwischengespeicherter Mails abgearbeitet,
      als auftragsgesteuerter Job wird ein einzelnes Mail versendet.
    </div>
  </documentation>

  <documentation language="en">
    <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
      If the JobScheduler fails to send mails, for example in case the mail server is down, then the mails
      are stored in a special directory. This job tries to send the mails that have been stored.
    <br/><br/>
      This job can be triggered by orders or executed as a standard job.
      As a standard job all files in the directory with stored mails are processed,
      as an order driven job distinct files with mails are processed.
    </div>
  </documentation>

</description>