<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<param xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1"
       xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml"
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       name="file_path"
       required="false"
       DataType="SOSOptionString">

	 <indexterm index="file_path, parameter" display="false"></indexterm>
    <indexterm index="parameter, file_path" display="false"></indexterm>

        <note language="de">
		    <title/>
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
		  <p>
            Der Parameter wird alternativ zum Parameter <paramref>file_spec</paramref> verwendet und
            benennt eine oder mehrere Dateien für den Transfer.
			Werden mehrere Dateinamen angegeben, so sind diese jeweils durch ein Semikolon voneinander zu trennen.
		  </p>
          <p>
          Mehrere Dateien werden in der Reihenfolge übertragen, in der sie im Parameterwert angegeben wurden.
          </p>
			<p>
Der Dateipfad kann entweder absolut angegeben werden oder der Dateipfad kann mit dem Parameter <paramref>dir</paramref>
zusammen gebildet werden.
		  </p>
			<p>

		  <ul>
			<p>
			</p>
              <li>
			  <p>
			  Beim Empfang von Dateien gilt:
			</p>
			<p>
                Name und Pfad der Datei am FTP/SFTP Server, die übertragen wird.
                Der Dateiname muss als Bestandteil den Pfad am FTP/SFTP Server enthalten.
			</p>
			<p>
                Die Datei wird unter ihrem Namen in dem mit dem Parameter <paramref>dir</paramref>
                angegebenen Verzeichnis abgelegt.
			</p>
			<p>
                Folgende Parameter werden mit der Angabe dieses Parameters
                ignoriert: <paramref>file_spec</paramref> und <paramref>remote_dir</paramref>.
			</p>
              </li>
              <li>
			<p>
			  Für das Senden von Dateien gilt:
			</p>
			<p>
                Der Parameter nimmt den absoluten Namen und Pfad einer Datei auf, die übertragen wird.
                Der Dateipfad muss absolut angegeben sein.
			</p>
			<p>
                Die Datei wird unter ihrem Namen im Target-Verzeichnis abgelegt,
                das zum Beispiel mit dem Parameter
                <paramref>remote_dir</paramref>
                oder
                <paramref>target_dir</paramref>
                angegeben ist.
			</p>
			<p>
                Folgende Parameter werden mit der Angabe dieses Parameters
                ignoriert:
                <paramref>file_spec</paramref>
                und
                <paramref>local_dir</paramref>.
			</p>
              </li>
            </ul>
			</p>
          </div>
        </note>
        <note language="en">
		    <title/>
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
          <p>
            This parameter is used to specify an individual file or files for transfer.
            It is an alternative to the <paramref>file_spec</paramref> parameter.
            More than one file can be specified by using a ";" between the file names.
           </p>
           <p>
           All files will be processed in the order they are defined in this parameter.
           </p>
			<p>
              	The following applies when files are being received:
			</p>
			<list type="unordered">
				<item>
					<p>
				This parameter accepts the absolute name and path of file at the FTP/SFTP server that should be transferred.
				The file name has to include both name and path of the file at the FTP/SFTP server.
					</p>
				</item>
				<item>
					<p>
				The file will be stored unter its name in the directory that is specified
				by the <paramref>local_dir</paramref> parameter.
					</p>
				</item>
				<item>
					<p>
				The following parameters are ignored should this parameter be used:
					</p>
					<list type="unordered">
						<item>
							<p>
								<paramref>file_spec</paramref> and 
							</p>
						</item>
						<item>
							<p>
								<paramref>remote_dir</paramref>.
							</p>
						</item>
					</list>
				</item>
			</list>
			<p>
				The following applies when files are being sent:
			</p>
			<list type="unordered">
				<item>
					<p>
				This parameter accepts the absolute name and path of file that should be transferred.
				An absolute path has to be specified.
					</p>
				</item>
				<item>
					<p>
				The file will be stored under its name in the directory at the FTP/SFTP server
				that has been specified by the <paramref>remote_dir</paramref> parameter.
					</p>
				</item>
				<item>
					<p>
                The following parameters are ignored should this parameter be used:
					</p>
					<list type="unordered">
						<item>
							<p>
								<paramref>file_spec</paramref> and
							</p>
						</item>
						<item>
							<p>
								<paramref>local_dir</paramref>.
							</p>
						</item>
					</list>
				</item>
			</list>
          </div>
        </note>
      </param>