<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<param xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1"
       xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml"
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       name="file_spec2"
       required="false"
       DataType="SOSOptionRegExp"
       deprecated="true">
        <note language="de">
		    <title/>
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            In Ergänzung zum Parameter <paramref>file_spec</paramref> können Parameter 
            für weitere Dateigruppen in dieser Form angegeben werden:
            <br/>
         <br/>
            <code>file_spec2</code>, <code>file_spec3</code>, ..., <code>file_spec9</code>
            <br/>
         <br/>
            Diese Parameter spezifizieren jeweils eine Dateigruppe, für die individuelle Transfereinstellungen gelten.
            Bis zu 9 Dateigruppen lassen sich auf diese Weise angeben:
            <br/>
         <br/>
            <code>-file_spec=.*\.gif$ -local_dir=/tmp/1 -remote_dir=/tmp/1</code>
            <br/>
            <code>-file_spec2=.*\.exe$::param_set_2 -param_set_2="transfer_mode=binary::remote_dir=/tmp/2::local_dir=/tmp/2"</code>
            <br/>
         <br/>
            Dabei wird durch <em>::</em> getrennt dem regulären Ausdruck, der die Dateigruppe spezifiziert,
            der Name einer Parametergruppe zugewiesen. Dieser Name ist frei wählbar, er darf 
            nur die Zeichen <em>0-9, a-z</em> sowie <em>_</em> enthalten.
            <br/>
         <br/>
            Der Name der Parametergruppe wird als selbstständiger Parameter an der Kommandozeile aufgeführt.
            Als Wertzuweisung der Parametergruppe werden die für diese Gruppe geltenden abweichenden Parameter spezifiziert.
            Dazu werden jeweils im Format <code>name=wert::name2=wert2 ...</code> die Namen und Werte
            derjenigen Parameter aufgeführt, die speziell für diese Gruppe gelten.
            <br/>
         <br/>
            Im obigen Beispiel werden für alle mit der Endung <em>.gif</em> versehenen Dateien vom lokalen 
            Verzeichnis <em>/tmp/1</em> in das gleichnamige Verzeichnis am Zielsystem übertragen.
            Für Dateien mit der Endung <em>.exe</em> wird eine Gruppe <em>param_set_2</em> spezifiziert,
            die abweichende Transferparameter aufweist, z.B. binäre Übertragung und andere Quell- bzw. Zielverzeichnisse.
            <br/>
         <br/>
            Bitte beachten Sie, dass in Parametergruppen keine Parameter zur Steuerung des Verbindungsaufbaus
            angegeben werden können, d.h. die Dateien werden immer zwischen denselben Systemen übertragen,
            allerdings kann die Transferrichtung wechseln, z.B. durch Angabe des Parameters <paramref>operation</paramref>
            für eine Dateigruppe.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
		    <title/>
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            In addition to what is stated for the parameter <paramref>file_spec</paramref> additional parameters
            can be specified for up to 9 file sets like this:
            <br/>
         <br/>
            <code>-file_spec=.*\.gif$ -local_dir=/tmp/1 -remote_dir=/tmp/1</code>
            <br/>
            <code>-file_spec2=.*\.exe$::param_set_2 -param_set_2="transfer_mode=binary::remote_dir=/tmp/2::local_dir=/tmp/2"</code>
            <br/>
         <br/>
            Within the <code>file_spec2</code> parameter value the regular expression is separated by <em>::</em> 
            from the name of a file set. This name can freely be chosen, it consists of the 
            characters <em>0-9, a-z</em> and <em>_</em>.
            <br/>
         <br/>
            The name of the file set is used as a separate parameter in the command line.
            This parameter is assigend the list of parameters that should be valid for the specific file set.
            Therefore the names and values of individual parameters are specified in the form
            <code>name=value::name2=value2 ...</code>. Such parameters are exclusively valid for the specific file set.
            <br/>
         <br/>
            The above sample causes all files with the extension <em>.gif</em> to be transferred from
            the local directory <em>/tmp/1</em> to a directory with the same name on the target host.
            For files with the extension <em>.exe</em> a file set <em>param_set_2</em> is specified
            that contains parameters that are specific for this file set, as binary transfer and 
            different source and target directories.
            <br/>
         <br/>
            Please, consider that parameter file sets cannot specify parameters that control the 
            connection to a target host, i.e. all files are transferred between the same local and remote hosts.
            However, the transfer direction can be changed, e.g. by specifying a different <paramref>operation</paramref>
            parameter for a file set.
          </div>
        </note>
      </param>