<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<!-- $Id: FileOrder_Parameter.xml 16251 2012-01-16 07:52:02Z kb $ -->
<param xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1"
       xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml"
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1 
    http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1.xsd"
       name="CheckFrequency"
       DefaultValue="true"
       required="false"
       DataType="SOSOptionBoolean">
        <note language="de">
		    <title/>
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
Mit dieser Option wird das Laufzeitverhalten der Order eines Jobnetzplanes untersucht (der sog. FrequenyChecker).

Das bedeutet:
<ul>
<li>
Alle Order des Jobnetzes, bei denen der Parameter <i>on_demand='true'</i> gesetzt ist, werden in der Datenbank gekennzeichnet (das Feld 
IS_RUNNER_ON_DEMAND der Tabelle SCHEDULER_JOB_NET_PLAN wird auf <i>true</i> gesetzt). Der JobScheduler stoppt die Ausführung des Jobnetzes 
vor dieser Order und wartet, bis die Order manuell gestartet wird.
</li>
<li>
Die Laufzeitdefintionen der Order des Jobnetzes werden analysiert. Dabei wird entschieden, ob eine Order für den soeben erzeugten Jobnetzplan 
zur Ausführung kommt. Das ist dann der Fall, wenn die Order im betrachteten Zeithorizont (siehe Parameter <i>TimeHorizon</i>) eine Laufzeit hat. 
<br/>
<b>Beispiel:</b>
Die Order <i>A</i> startet jeden Montag um 10.00 Uhr:
<code><pre>&lt;run_time let_run="no"&gt;
  &lt;weekdays&gt;
    &lt;day day="1"&gt;
      &lt;period single_start="10:00"/&gt;
    &lt;/day&gt;
  &lt;/weekdays&gt;
&lt;/run_time&gt;</pre></code>
Die Order zur Erzeugung des Jobnetzes läuft täglich um 0.01 Uhr und betrachtet einen Zeithorizont (Parameter <i>TimeHorizon</i>) von 24h.
Läuft die Order an den Tagen Dienstag bis Sonntag wird keine gültige Laufzeit für die Order <i>A</i> ermittelt. Sie wird im Jobnetzplan entsprechend
gekennzeichnet (das Feld IS_RUNNER_SKIPPED in der Tabelle SCHEDULER_JOB_NET_PLAN wird auf <i>true</i> gesetzt). Damit wird die Ausführung dieser
Order Dienstag bis Sonntags unterdrückt. Sie läuft nur am Montag.
</li>
</ul>
          </div>
        </note>
        <note language="en">
		    <title/>
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
This option is used to inspect the runtimes of the orders of a job net (the so-called FrequenyChecker will be executed).
<!-- Mit dieser Option wird das Laufzeitverhalten der Order eines Jobnetzplanes untersucht (der sog. FrequenyChecker). -->

That means:
<!-- Das bedeutet: -->
<ul>
<li>
All orders of a job net with the parameter <i>on_demand='true'</i> will be marked in the database (the field IS_RUNNER_ON_DEMAND
of the table SCHEDULER_JOB_NET_PLAN will be set to <i>true</i>). JobScheduler stops the execution of the job net before this this 
order and waits till the order started manually.
<!-- Alle Order des Jobnetzes, bei denen der Parameter <i>on_demand='true'</i> gesetzt ist, werden in der Datenbank gekennzeichnet (das Feld 
IS_RUNNER_ON_DEMAND der Tabelle SCHEDULER_JOB_NET_PLAN wird auf <i>true</i> gesetzt). Der JobScheduler stoppt die Ausführung des Jobnetzes 
vor dieser Order und wartet, bis die Order manuell gestartet wird. -->
</li>
<li>
The runtime defintions of the job net orders will be analyzed. It is decided if an order for the just created job net plan should be executed.
This is the case if the order has a runtime within the given time horizon (see parameter <i>TimeHorizon</i>).
<!-- Die Laufzeitdefintionen der Order des Jobnetzes werden analysiert. Dabei wird entschieden, ob eine Order für den soeben erzeugten Jobnetzplan 
zur Ausführung kommt. Das ist dann der Fall, wenn die Order im betrachteten Zeithorizont (siehe Parameter <i>TimeHorizon</i>) eine Laufzeit hat. -->
<br/>
<b>Sample:</b>
Order <i>A</i> starts every Monday at 10 a.m.:
<code><pre>&lt;run_time let_run="no"&gt;
  &lt;weekdays&gt;
    &lt;day day="1"&gt;
      &lt;period single_start="10:00"/&gt;
    &lt;/day&gt;
  &lt;/weekdays&gt;
&lt;/run_time&gt;</pre></code>
The order for the job net creation runs at 0:01 a.m. every day and consider a time horizon of 24 hours (see parameter <i>TimeHorizon</i> also).
if the order is running Tuesday to Sunday no valid runtime for the order <i>A</i> is calculated. The order will be marked in the job net plan (field
IS_RUNNER_SKIPPED in the table SCHEDULER_JOB_NET_PLAN is set to <i>true</i>). This will cause the supression of the execution of this order from Tuesday to Sunday. 
However, at Monday the order will be executed. 

<!-- Die Order zur Erzeugung des Jobnetzes läuft täglich um 0.01 Uhr und betrachtet einen Zeithorizont (Parameter <i>TimeHorizon</i>) von 24h.
Läuft die Order an den Tagen Dienstag bis Sonntag wird keine gültige Laufzeit für die Order <i>A</i> ermittelt. Sie wird im Jobnetzplan entsprechend
gekennzeichnet (das Feld IS_RUNNER_SKIPPED in der Tabelle SCHEDULER_JOB_NET_PLAN wird auf <i>true</i> gesetzt). Damit wird die Ausführung dieser
Order Dienstag bis Sonntags unterdrückt. Sie läuft nur am Montag. -->
</li>
</ul>
          </div>
        </note>
      </param>