<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<param xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
       xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1"
       xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml"
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       name="ftp_parallel"
       default_value="false"
       required="false">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Der Parameter bestimmt, ob Dateien parallel übertragen werden sollen.
            Enthält der Parameter den Wert
            <em>yes</em>
            und es werden mehrere Dateien für
            die Übertragung gefunden, z.B. nach Verwendung eines regulären Ausdrucks im 
            Parameter
            <code>ftp_file_spec</code>
            , dann startet dieser Job automatisch
            pro Datei einen Folge-Job via
            <code>&lt;start_job&gt;</code>
            .
            Die einzelnen Folge-Jobs laufen parallel ab.
            <br clear="none"/>
            <br clear="none"/>
            Bei Verwendung innerhalb einer Job-Kette wird automatisch pro zu übertragender Datei ein impliziter Auftrag
            für dieselbe Job-Kette und denselben Job-Knoten via
            <code>&lt;add_order&gt;</code>
            erzeugt. Der Job muss z.B. mit dem Job-Attribut
            <code>&lt;job tasks="5"&gt;</code>
            konfiguriert sein, damit fünf Job-Instanzen
            parallel ablaufen können. Müssen eine größere Anzahl Dateien übertragen werden als Job-Instanzen
            konfiguriert sind, dann werden diese Aufträge in eine Warteschlange aufgenommen
            und bei Freiwerden der nächsten Task abgearbeitet.
            <br clear="none"/>
            <br clear="none"/>
            Mit den Parametern
            <code>ftp_parallel_check_retry</code>
            und
            <code>ftp_parallel_check_interval</code>
            werden die maximale Anzahl und das Intervall
            von Wiederholungsversuchen festgelegt, in denen dieser Job prüft, ob alle
            Teilaufträge für parallele Transfers erledigt sind. Eine Job-Kette wird erst forgesetzt,
            wenn alle Teilaufträge abgeschlossen sind bzw. die maximale Anzahl Wiederholungsversuche
            erreicht wurde.
            <br clear="none"/>
            <br clear="none"/>
            Nur wenn alle Teilaufträge für parallele Transfers erfolgreich abgeschlossen sind, gilt der 
            ursprüngliche Auftrag als erfolgreich, andernfalls geht der ursprüngliche Auftrag
            in den entsprechenden Fehlerzustand seines Job-Knotens über.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            This parameter specifies whether a file transfer should be executed in parallel.
            If this parameter is assigned the value
            <em>true</em>
            and if multiple files were
            selected for transfer, e.g. when using a regular expression for matching file names
            by the parameter
            <code>ftp_file_spec</code>
            , then this job will automatically
            launch one successor job per file by
            <code>&lt;start_job&gt;</code>
            .
            Such successor jobs will be executed in parallel.
            <br clear="none"/>
            <br clear="none"/>
            When used within a job chain then automatically for each file an implicit order will be created
            for the same job chain and the same job node via
            <code>&lt;add_order&gt;</code>
            .
            This job has to be configured e.g. with the job attribute
            <code>&lt;job tasks="5"&gt;</code>
            in order to enable five parallel job instances. Should the number of files for parallel
            transfers exceed the maximum allowed number of parallel tasks then the additional
            orders will be enqueued and will be processed as soon as a free task becomes available.
            <br clear="none"/>
            <br clear="none"/>
            With the parameters
            <code>ftp_parallel_check_retry</code>
            and
            <code>ftp_parallel_check_interval</code>
            the maximum number of trials and the interval between
            two trials are set in which the completion of parallel transfers is checked.
            A job chain will be continued only if all dependent orders for parallel transfers
            have been completed or if the maximum number of trials to check for completion is exceeded.
            <br clear="none"/>
            <br clear="none"/>
            The initial order will be classified as successful only if all implicit orders
            for parallel transfers have been successfully completed, otherwise the initial
            order will switch to the error state of the current job node.
          </div>
        </note>
      </param>