<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<param xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1"
       xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml"
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       name="scheduler_host"
       required="false"
       extends="host"
       DefaultValue="localhost"       
              DataType="SOSOptionHostName">
        <note language="de">
		    <title/>
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Der Parameter benennt den Host-Namen oder die IP-Adresse eines Servers, auf dem ein
            JobScheduler für den "Managed File Transfer" betrieben wird.
            <br/>
         <br/>
            Per Job Scheduling wird automatisiert der Inhalt einer ggf. verwendeten Historiendatei
            (siehe Parameter <paramref>history</paramref>) in eine zentrale Datenbank übernommen.
            <br/>
         <br/>
            Dieser Parameter veranlasst die Übertragung der Historieneinträge
            für den aktuellen Transfer per UDP an den Job Scheduler. Sollte der Job Scheduler
            nicht erreichbar sein, dann wird kein Fehler gemeldet, stattdessen wird der Inhalt
            der Historiendatei nachträglich automatisch vom Job Scheduler verarbeitet.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
		    <title/>
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            This parameter specifies the host name or IP address of a server for which
            Job Scheduler is operated for Managed File Transfer.
            <br/>
         <br/>
            The contents of an optional history file (see parameter <paramref>history</paramref>),
            is added to a central database by Job Scheduler.
            <br/>
         <br/>
            This parameter causes the transfer of the history entries for the current transfer
            by UDP to Job Scheduler. Should Job Scheduler not be accessible then no errors are
            reported, instead, the contents of the history will automaticall be processed later on.
          </div>
        </note>
      </param>