<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<param xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1"
       xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml"
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       name="jump_ssh_auth_method"
       required="false"
       extends="ssh_auth_method">
        <note language="de">
		    <title/>
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Der Parameter spezifiziert die Authentifizierungsmethode am SSH Server des <paramref>jump_host</paramref>, 
            unterstützt werden <em>publickey</em> und <em>password</em>.
            <br/>
         <br/>
            Bei Verwendung der Authentifizierungsmethode <em>publickey</em> muss
            im Parameter <paramref>jump_ssh_auth_file</paramref> der Pfad der Datei mit dem Private Key
            des Benutzers angegeben werden. Ist diese Datei mit einer Passphrase geschützt,
            dann muss die Passphrase mit dem Parameter <paramref>jump_password</paramref> angegeben werden.
            <br/>
         <br/>
            Bei Verwendung der Authentifizierungsmethode <em>password</em> wird das 
            Kennwort des Benutzers mit dem Parameter <paramref>jump_password</paramref> angegeben.
            <br/>
         <br/>
            Welche Authentifizierungsmethoden unterstützt werden, ist am SSH Server konfiguriert.
            Nicht alle SSH Server sind für die Authentifizierungsmethode <em>password</em> konfiguriert.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
		    <title/>
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            This parameter specifies the authentication method for the SSH server -
            the <em>publickey</em> and <em>password</em> methods are supported.
            <br/>
         <br/>
            When the <em>publickey</em> authentication method is used,
            then the path name of the private key file must be set in the <paramref>jump_ssh_auth_file</paramref> parameter.
            Should the private key file be secured by a passphrase then this passphrase has to be specified 
            by the <paramref>jump_password</paramref> parameter.
            <br/>
         <br/>
            For the <em>password</em> authentication method the password for the user account has to be specified
            using the <paramref>jump_password</paramref> parameter.
            <br/>
         <br/>
            The authentication methods that are enabled depend on the SSH server configuration.
            Not all SSH servers are configured for <em>password</em> authentication.
          </div>
        </note>
      </param>