<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<param xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
       xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1"
       xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml"
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       name="ftp_file_zero_byte_transfer"
       required="false"
       default_value="yes">
        <note language="de">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Der Parameter legt fest, ob Dateien mit 0 Byte Größe übertragen und ggf. in nachfolgenden Jobs verarbeitet werden sollen.
              Folgende Einstellungen sind möglich:
            <br clear="none"/>
            <br clear="none"/>
            <ul>
              <li>
                <em>yes</em>
                : Dateien mit 0 Byte Größe werden übertragen (Voreinstellung).
              </li>
              <li>
                <em>no</em>
                : Dateien mit 0 Byte Größe werden übertragen, wenn mindestens eine
                  der übertragenen Dateien mehr als 0 Byte Größe aufweist.
              </li>
              <li>
                <em>strict</em>
                : es werden keine Dateien mit 0 Byte Größe übertragen. 
                  Werden Dateien mit 0 Byte Größe gefunden, dann wird 
                  ein Fehler ausgelöst bzw. ein Auftrag beendet.
              </li>
              <li>
                <em>relaxed</em>
                : es werden keine Dateien mit 0 Byte Größe übertragen,
                    allerdings wird kein Fehler ausgelöst, wenn dadurch keine Dateien übertragen werden konnten.
                    Ein Auftrag wird ggf. als erledigt markiert.
              </li>
            </ul>
            Die Verwendung kann mit dem Parameter
            <code>ftp_force_files</code>
            erweitert werden:
              enthält dieser Parameter den Wert
            <em>false</em>
            , dann wird ein Auftrag fortgesetzt,
              auch wenn keine Dateien übertragen wurden.
            <br clear="none"/>
            <br clear="none"/>
            Der Parameter
            <code>ftp_remove_files</code>
            gilt uneingeschränkt. Dateien werden entfernt,
              unabhängig davon, ob Sie wg. 0 Byte Größe übertragen wurden oder nicht.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            This parameter specifies whether zero byte files should be transferred and processed by subsequent jobs.
              The following settings are available:
            <br clear="none"/>
            <br clear="none"/>
            <ul>
              <li>
                <em>yes</em>
                : Files with zero byte size are transferred (default).
              </li>
              <li>
                <em>no</em>
                : Files with zero byte size are transferred, if at least one of 
                  the files has more than zero byte size.
              </li>
              <li>
                <em>strict</em>
                : Files with zero byte size are not transferred. An error will
                  be raised if any zero byte file is found.
              </li>
              <li>
                <em>relaxed</em>
                : Files with zero byte size will not be transferred. 
                  However, no error will be raised should this result in no files being transferred.
                  Should orders be used then they will be marked as being completed.
              </li>
            </ul>
            Usage of this parameter can be refined by the parameter
            <code>ftp_force_files</code>
            :
              should that parameter show the value
            <em>false</em>
            , then an order will be continued
              in case that no files have been transferred.
            <br clear="none"/>
            <br clear="none"/>
            Note that the
            <code>ftp_remove_files</code>
            parameter has unrestricted validity. 
              Files with zero byte size will be removed regardless of whether or not they have been transferred.
          </div>
        </note>
      </param>