<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<param xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1"
       xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml"
       xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
       name="check_retry"
       DefaultValue="0"
       required="false"
       DataType="SOSOptionInteger">
        <note language="de">
				  <title/>
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            Der Parameter bestimmt, ob eine Datei mehrfach übertragen werden soll,
            um zu prüfen, ob die Datei beim Start der Verarbeitung vollständig
            am FTP/SFTP Server vorhanden war. Dies ist z.B. für Unix Dateisysteme relevant,
            bei denen Dateien gleichzeitig gelesen und geschrieben werden können.
            <br/>
         <br/>
            Der Parameter veranlasst den Vergleich der Dateigrößen für die aktuelle und die vorhergehende Übertragung
            und wiederholt bis zu der mit diesem Parameter angebebenen Anzahl die Wiederholungsversuche
            eine Datei zu übertragen. Stimmen die Dateigrößen aus zwei aufeinanderfolgenden Übertragungen überein, 
            dann gilt die Datei als korrekt übertragen.
            <br/>
         <br/>
            Mit dem Parameter
            <paramref>check_interval</paramref>
            kann das Intervall zwischen
            zwei Wiederholungsversuchen eine Datei zu übertragen spezifiert werden.
          </div>
        </note>
        <note language="en">
		    <title/>		
          <div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">
            This parameter specifies whether a file transfer should be repeated
            in order to ensure that the file was complete when the transfer started.
            This is relevant for Unix systems that allow read and write access
            to a file at the same time.
            <br/>
         <br/>
            This parameter causes the size of the current file transfer and of the previous file transfer
            to be compared
            and repeats transferring one file up to the number of trials specified by
            this parameter. Should the file size of both transfers be the same,
            then it is assumed that the file was complete at the FTP/SFTP server.
            <br/>
         <br/>
            The interval between two trials to transfer a file is configured
            using the
            <paramref>check_interval</paramref>
            parameter.
          </div>
        </note>
      </param>