<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<!-- $Id: ParameterSubstitution.xml 15153 2011-09-14 11:59:34Z kb $ -->
<feature xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1 
http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1.xsd">

    <title language="en">File order creation</title>
    <title language="de">Erzeugen von Dateiaufträgen</title>

    <abstract>
        <p language="en">
        </p>
        <p language="de">
            Ein Dateiauftrag ist ein Objekt des JobSchedulers.
            Ein Dateiauftrag wird vom JobScheduler erzeugt, wenn in einem vom JobScheduler zu
            überwachenden Verzeichnis
            eine Datei angelegt wird.
            Mit dem Dateiauftrag wird dann vom JobScheduler eine JobKette gestartet.
        </p>
        <p language="de">
            JADE kann dieses Verhalten simulieren, indem ebenfalls für jede Datei im Quellen- (source) Verzeichnis
            ein Auftrag erzeugt wird.
            Die Datei
            wird in diesem Modus nicht transferiert. Dies muß dann die vom Auftrag gestartete Job-Kette durchführen.
        </p>
        <p language="de">
            Diese Funktionalität ist nur dann verfügbar und anwendbar, wenn JADE im JobScheduler als JITL-Job gestartet wird.
        </p>
    </abstract>
    <documentation>
        <p language="de">
            Ein Dateiauftrag ist ein Objekt des JobSchedulers.
            <indexterm index="Dateiauftrag" display="false" />
            Ein Dateiauftrag wird vom JobScheduler erzeugt, wenn in einem vom JobScheduler zu überwachenden Verzeichnis
            eine Datei angelegt wird.
            Dieses Verhalten
            wird an einer Job-Kette mit der "file order source"-Funktionalität spezifiziert.
            <indexterm index="file order source" display="false" />
            Mit dem Dateiauftrag wird vom JobScheduler eine JobKette gestartet.
            Im Parameter des Dateiauftrages ist der Pfad- und Datei-Name der Datei enthalten.
            In der Job-Kette kann darüberhinaus vereinbart werden, ob die Datei am Ende der Verarbeitung gelöscht oder
            verschoben werden soll.
        </p>
        <p language="de">
            Dateiaufträge funktionieren im JobScheduler für Verzeichnisse, die im File-System liegen, auf die die Instanz eines JobSchedulers
            einen direkten Zugriff hat.
            Für File-Systeme, auf die zum Beispiel über FTP zugegriffen wird, funktioniert dies nicht.
            Diese Funktionalität stellt JADE bereit.
        </p>
        <p language="de">
            JADE kann ebenfalls für jede Datei im Quellen- (source) Verzeichnis
            einen Datei-Auftrag erzeugen.
            Dabei ist dies für jede Datenquelle, auf die
            von JADE zugegriffen werden kann, möglich.
            Der Auftrag kann, im Gegensatz zum durch den JobScheduler erzeugten Auftrag, mehrere Parameter haben.
            Diese Parameter werden aus dem Job oder aus dem Auftrag, mit dem der JADE-Job gestartet wird, geclont.
        </p>
        <p language="de">
            Zu beachten ist, daß eine Datei in diesem Modus nicht transferiert wird.
            Dies muß dann die vom Auftrag gestartete Job-Kette durchführen.
        </p>
        <p language="de">
            Das Löschen der Datei aus der Quelle muß von der JobKette, die die Datei abholt, eigenständig durchgeführt werden.
        </p>
        <p language="de">
            Diese Funktionalität ist nur dann verfügbar und anwendbar, wenn JADE im JobScheduler als JITL-Job gestartet wird.
        </p>
        <p language="de">
        </p>
        <p language="de">
            Weiterführende Informationen zu Datei-Aufträgen ("file-orders") finden Sie hier:
            <a href="http://www.sos-berlin.com/doc/de/scheduler.doc/file_orders.xml">
                Directory Monitoring with File Orders
            </a>
            .
        </p>
        <p language="en">
        </p>
        <p language="en">
            For more information on "file-orders" see
            <a href="http://www.sos-berlin.com/doc/en/scheduler.doc/file_orders.xml">
                Directory Monitoring with File Orders
            </a>
            .
        </p>

    </documentation>
</feature>
