<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<!-- $Id$ -->
<items
	xmlns="http://www.sos-berlin.com/schema/scheduler_job_documentation_v1.1"
	xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
	xmlns:xhtml="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
<note
	language="en">
	<p>
	Some remarks on regular expression, used in JobScheduler and JADE.</p>
	<p>
	A regular expression is not a
	<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wildcard_character#Files_and_directories">
	wildcard
	</a>.
	To get an impression of the differences one have a look on the meaning of the wildcard *.txt, which will
	select all filenames with the filename-extension ".txt".
	A regular expression to match, e.g. works the same way, this "wildcard" must look like "^.*\.txt$".
	That looks a little bit strange but it is much more flexible and powerfull on filtering filenames
	than the concept of wildcards, if one want to filter more complex names or pattern.
	</p>
	<p>
        The general syntax of an
        <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Regular_expression">regular expression</a>, also referred to as regex or regexp,
        is described
        <a href="http://pubs.opengroup.org/onlinepubs/009695399/basedefs/xbd_chap09.html">
        here</a>.
        It is different to other RegExp definitions, e.g. as for Perl.
	</p>
            <p>
            For further information on regular expressions see
            <a
                href="http://java.sun.com/j2se/1.4.2/docs/api/java/util/regex/Pattern.html">java.util.regex.Pattern</a>
        </p>
    <p>
    As an extension of regular expression the [date:] variable is supported. Using this feature it is possible to create a regexp, which is
    depending on the date with is defined in the date-format.

    </p>
    <p>
    If you want (only part of the regex) to be case sensitive , then you have the option to use
    the (?-i) and [optionally] (?i) mode modifiers:    (?-i)G[a-b](?i).*
</p>
<p>
If you're dealing with Unicode characters besides ASCII, check whether or not your regex engine properly supports them.
</p>
</note>

<note
	language="de">
	<p>
	Einige Anmerkungen und Erklärungen zur Technik und Verwendung der regulären Ausdrücke in JobScheduler und JADE.
	</p>
	<p>
	Ein regulärer Ausdruck ist keine
	<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wildcard_character#Files_and_directories">
	wildcard
	</a>.
	Um einen ersten Eindruck bezüglich des Unterschiedes zwischen einem "regulären Ausdruck" und einer "wildcard" zu bekommen,
	vergleichen Sie die Bedeutung der wildcard "*.txt" mit dem regulären Ausdruck "^.*\.txt$".
	Beide Ausdrücke erlauben die Selektion aller Dateinamen, die mit einer beliebigen Zeichenfolge beginnen und dann mit
	".txt" enden.
	Der reguläre Ausdruck erfüllt in diesem Beispiel die gleichen Anforderungen, ist aber wesentlich mächtiger, sobald
	komplexere Kriterien abgebildet werden müssen.
	</p>
	<p>
	Die generelle Syntax eines
        <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Regular_expression">regulären Ausdrucks</a>, auch bezeichnet als regex oder regexp,
        ist
        <a href="http://pubs.opengroup.org/onlinepubs/009695399/basedefs/xbd_chap09.html">
        hier</a>  beschrieben.
			Es weicht ab von anderen Definitionen der regulären Ausdrücke, zum Beispiel wie sie in Perl verwendet werden.
	</p>
            <p>
			Für weitere Informationen über reguläre Ausdrücke siehe
            <a
                href="http://java.sun.com/j2se/1.4.2/docs/api/java/util/regex/Pattern.html">java.util.regex.Pattern</a>
        </p>
    <p>
    Als Erweiterung der Syntax der regulären Ausdrücke kann die [date:]-variable verwendet werden.
    Mit dieser Variablen kann z.B. ein regulärer Ausdruck gebildet werden, der das jeweilige aktuelle Datum enthält, ohne
    daß der Ausdruck neu gebildet werden muß.

    </p>

    <p>
    Wenn der Vergleich mit dem regulären Ausdruck, oder Teile des Ausdruck, die Groß-/Kleinschreibung berücksichtigt werden soll, so kann 
    dies mit der folgenden Schreibweise spezifiziert werden. 
</p>
<p>
    Durch Verwendung von (?-i) - Klein-/Großschreibung beachten - und [optional] (?i) - Klein-/Großschreibung nicht beachten - Modifikatoren:    (?-i)G[a-b](?i).*
</p>
<p>
Sie sollten sicherstellen, daß die regex engine Unicode unterstützt, sobald Sie Unicode-Zeichen im regexp verwenden.
Andernfalls erhalten Sie unerwartete Ergebnisse des Vergleichs.
</p>

</note>

</items>